{
    "birdTypes": [
      {
        "birdTypeId": 1,
        "allModelQuestions": [
          {
            "modelIndex": 0,
            "questions": [
              {
                "questionText": "¿Cuál es una característica distintiva del macho de la especie Green-crowned Woodnymph (Thalurania fannyi)?",
                "answers": [
                  "A) La corona del macho es de un verde brillante",
                  "B) La cola del macho es completamente negra",
                  "C) El pecho del macho es de color rojo brillante",
                  "D) La garganta del macho es de color gris"
                ],
                "correctAnswerIndex": 0
              },
              {
                "questionText": "¿Dónde suelen habitar las ninfas del bosque (Thalurania)?",
                "answers": [
                  "A) En áreas abiertas y con matorrales",
                  "B) En el sotobosque de bosques húmedos de tierras bajas y en bosques secundarios avanzados adyacentes",
                  "C) En desiertos y áreas áridas",
                  "D) En regiones montañosas y áreas secas"
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              },
              {
                "questionText": "¿Qué tipo de dieta tienen las ninfas del bosque (Thalurania)?",
                "answers": [
                  "A) Se alimentan principalmente de insectos y frutas",
                  "B) Prefieren flores de una amplia variedad de epífitas, arbustos y árboles pequeños, y ocasionalmente recogen artrópodos",
                  "C) Se alimentan exclusivamente de néctar de flores grandes como Heliconia y Costus",
                  "D) Consumen solo néctar de flores de grandes árboles como Inga"
                ],
                "correctAnswerIndex": 2
              }
            ],
            "birdInfo": {
              "birdName": "Colibrí Esmeralda",
              "species": "Chlorostilbon canivetii",
              "description": "Un pequeño y colorido pájaro conocido por su capacidad de volar hacia atrás.",
              "mainImage": "Images/colibri_esmeralda",
              "habitat": "Bosques tropicales",
              "diet": "Néctar y pequeños insectos",
              "reproduction": "Anidan en árboles pequeños, con nidos de hojas y musgo",
              "size": "3-4 pulgadas",
              "funFact1": "Los colibríes baten sus alas hasta 80 veces por segundo.",
              "funFact2": "Son las únicas aves que pueden volar hacia atrás.",
              "secondaryImage": "Images/colibri_habitat",
              "location": "Centroamérica y el sur de México",
              "bibliography": "National Geographic, 2020"
            }
          },
          {
            "modelIndex": 1,
            "questions": [
              {
                "questionText": "¿Cuál es la característica distintiva del colibrí pecho leonado que lo diferencia de otros colibríes de tamaño similar?",
                "answers": [
                  "A) Es completamente verde por encima y beige por debajo",
                  "B) Tiene un color rojo intenso por debajo y verde en la parte superior",
                  "C) Su pecho es de color rosa brillante",
                  "D) Su pico es más largo y curvo que el de otros colibríes"
                ],
                "correctAnswerIndex": 0
              },
              {
                "questionText": "¿En qué tipo de hábitat es más común encontrar al colibrí pecho leonado?",
                "answers": [
                  "A) En los bordes de los bosques abiertos.",
                  "B) En los bosques secos y áridos",
                  "C) En los bosques húmedos de montaña",
                  "D) En los campos de cultivo y praderas"
                ],
                "correctAnswerIndex": 2
              },
              {
                "questionText": "¿Qué característica específica en la garganta del macho adulto del colibrí pecho leonado puede ayudar a identificarlo?",
                "answers": [
                  "A) Una mancha rosada en el centro de la garganta",
                  "B) Una mancha negra en la garganta",
                  "C) Un color verde brillante en la garganta",
                  "D) Una banda blanca en la garganta"
                ],
                "correctAnswerIndex": 0
              }
            ],
            "birdInfo": {
              "birdName": "Águila Calva",
              "species": "Haliaeetus leucocephalus",
              "description": "El símbolo nacional de los Estados Unidos, conocido por su cabeza blanca.",
              "mainImage": "Images/aguila_calva",
              "habitat": "Bosques y costas",
              "diet": "Peces y pequeños mamíferos",
              "reproduction": "Anidan en grandes árboles, con nidos de ramas",
              "size": "28-40 pulgadas",
              "funFact1": "Pueden alcanzar velocidades de 100 km/h en vuelo.",
              "funFact2": "Viven hasta 20 años en la naturaleza.",
              "secondaryImage": "Images/aguila_habitat",
              "location": "América del Norte",
              "bibliography": "Smithsonian Institution, 2018"
            }
          },
          {
            "modelIndex": 2,
            "questions": [
              {
                "questionText": "¿Dónde suelen buscar alimento los colibríes de garganta púrpura?",
                "answers": [
                  "A) En el suelo y en áreas abiertas",
                  "B) En las copas de los árboles en flor, donde los machos defienden los territorios florales",
                  "C) En los matorrales y arbustos bajos",
                  "D) En las áreas rocosas cerca de corrientes de agua"
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              },
              {
                "questionText": "¿Cuál es una característica distintiva de los machos de colibrí de garganta púrpura en vuelo?",
                "answers": [
                  "A) Tienen una cola recta y sin bifurcar",
                  "B) Presentan manchas blancas en los flancos que se pueden ver en vuelo",
                  "C) Su garganta es de color verde brillante.",
                  "D) El pecho es de color rojo intenso"
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              },
              {
                "questionText": "¿Cómo es el nido de los colibríes de garganta púrpura?",
                "answers": [
                  "A) Es una estructura grande y abierta hecha de ramitas.",
                  "B) Es un nido en forma de copa hecho de fibra fina y telaraña, ubicado sobre ramas gruesas de árboles altos.",
                  "C) Es un nido colgante hecho de hojas y ramitas.",
                  "D) Es una cavidad en un tronco de árbol."
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              }
            ],
            "birdInfo": {
              "birdName": "Colibrí de Garganta Púrpura",
              "species": "Archilochus colubris",
              "description": "Conocido por su brillante garganta púrpura y comportamiento territorial.",
              "mainImage": "Images/colibri_garganta_purpura",
              "habitat": "Bosques y jardines floridos",
              "diet": "Néctar, insectos y arañas",
              "reproduction": "Anidan en pequeñas cavidades o colgantes hechas de fibras finas",
              "size": "3 pulgadas",
              "funFact1": "Puede batir sus alas hasta 80 veces por segundo.",
              "funFact2": "Tiene un pico largo y delgado adaptado para alimentarse de néctar.",
              "secondaryImage": "Images/colibri_garganta_purpura_habitat",
              "location": "América del Norte",
              "bibliography": "BirdLife International, 2019"
            }
          },
          {
            "modelIndex": 3,
            "questions": [
              {
                "questionText": "¿Dónde suelen buscar alimento los colibríes de garganta púrpura?",
                "answers": [
                  "A) En el suelo y en áreas abiertas.",
                  "B) En las copas de los árboles en flor, donde los machos defienden los territorios florales.",
                  "C) En los matorrales y arbustos bajos.",
                  "D) En las áreas rocosas cerca de corrientes de agua"
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              },
              {
                "questionText": "¿Cuál es una característica distintiva de los machos de colibrí de garganta púrpura en vuelo?",
                "answers": [
                  "A) Tienen una cola recta y sin bifurcar.",
                  "B) Presentan manchas blancas en los flancos que se pueden ver en vuelo.",
                  "C) Su garganta es de color verde brillante.",
                  "D) El pecho es de color rojo intenso"
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              },
              {
                "questionText": "¿Cómo es el nido de los colibríes de garganta púrpura?",
                "answers": [
                  "A) Es una estructura grande y abierta hecha de ramitas.",
                  "B) Es un nido en forma de copa hecho de fibra fina y telaraña, ubicado sobre ramas gruesas de árboles altos.",
                  "C) Es un nido colgante hecho de hojas y ramitas.",
                  "D) Es una cavidad en un tronco de árbol."
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              }
            ],
            "birdInfo": {
              "birdName": "Colibrí Pecho Leonado",
              "species": "Selasphorus platycercus",
              "description": "Destaca por su pecho de color leonado y su vuelo ágil.",
              "mainImage": "Images/colibri_pecho_leonado",
              "habitat": "Bosques templados y jardines",
              "diet": "Néctar de flores y pequeños insectos",
              "reproduction": "Construye nidos de forma de copa usando fibras finas y telarañas",
              "size": "3.5 pulgadas",
              "funFact1": "Es uno de los colibríes más comunes en América del Norte.",
              "funFact2": "Puede entrar en estado de torpor durante la noche para conservar energía.",
              "secondaryImage": "Images/colibri_pecho_leonado_habitat",
              "location": "América del Norte y Central",
              "bibliography": "Cornell Lab of Ornithology, 2021"
            }
          }
        ]
      },
      {
        "birdTypeId": 2,
        "allModelQuestions": [
          {
            "modelIndex": 0,
            "questions": [
              {
                "questionText": " ",
                "answers": [
                  "A) ",
                  "B) ",
                  "C) ",
                  "D) "
                ],
                "correctAnswerIndex": 1
              }
            ],
            "birdInfo": {
              "birdName": "",
              "species": "",
              "description": "",
              "mainImage": "Images/",
              "habitat": "",
              "diet": "",
              "reproduction": "",
              "size": "",
              "funFact1": "",
              "funFact2": "",
              "secondaryImage": "Images/",
              "location": "",
              "bibliography": ""
            }
          }
        ]
      }
    ]
  }